去年年薪3.67億 或交稅5000萬 騰訊總裁劉熾平勢成新「打工皇帝」

劉熾平

【本報訊】全港交稅最多的「打工皇帝」花落誰家？蟬聯多年、向來有「香港打工皇帝」之稱的長和集團聯席董事總經理霍建寧，雖然每年年薪數以億元計，但一山還有一山高，有機會被他人奪去「打工皇帝」寶座。騰訊執行董事兼總裁劉熾平去年年薪達三億一千三百萬元人民幣（即三億六千七百萬港元），按年增加三成二，隨時需要交稅五千萬元，或成為交稅最多的「新打工皇帝」。

霍建寧料繳稅3390萬

「億萬打工皇帝」霍建寧雖然已被人趕上，但據長和年報顯示，收入之多亦令不少人羨慕，霍去年總酬金增加百分之七點五，至二億二千六百萬元，當中二億一千三百萬元屬酌情花紅。撇除免稅額及其他稅務計劃，預料霍建寧於二○一八/一九年度要繳的薪俸稅約三千三百九十萬元。

年薪逾千萬增至3000人

稅務局自數年前起，已不再公布單宗最高薪俸稅繳稅額，稅務局局長黃權輝指是按法例要求保密，因為公布該數字變相可以按個別人士公布的年薪推算出身份，而且由於課稅調整等，有關坊間推算亦不準確，故不再公布，故上述數字是按公司報告數值推算。

稅局資料顯示，在一七/一八年度，年薪逾千萬元的「高薪族」有三千人，人數增幅逾兩成，佔整體薪俸稅納稅人約百分之零點一，共繳納一百億元薪俸稅，每人平均繳稅三百三十六萬元，以標準稅率百分之十五計算，該批打工皇帝每人平均年薪達二千二百三十八萬元。

fatfat啦

入面呢度好多人表演「交稅供獻香港」神功
唔知佢地份稅佔劉總, 霍總果份幾千份之幾呢?

開間公司黎出糧，唔知最後比幾錢稅

交稅仲多過我成世人工

不要說了.JPG

香港好似試過有人交2億稅

唔知佢交齊稅未

點解交稅俾香港稅局？
唔係大陸稅局？

Director fee